［文宣方向建議］加強向美國搖擺州宣傳

小弟係一個讀政治嘅學生，分享一吓純國際政治角度嘅淺見：
香港本身就係中國同埋國際之間利益角力＋互利而扶持起嚟嘅國際金融中心，係國際政經嘅角力場之一，大家要跟住大時代嚟爭取最大嘅可能！美國係唯一真正可以透過行動實際影響到中國高層決策嘅國家，我覺得大家可以擺部份精力去針對美國總統選舉搖擺州（swing state）嚟做公眾外交（對外宣傳）。
美國總統杜林普（Donald Trump）近排多咗關注香港嘅抗爭，除咗係因為美中貿易戰嘅談判，背後更加重要嘅原因係2020年11月3號嘅連任選情。佢嘅最大對手民主黨係比較偏左，雖然對中國嘅外交同埋經貿政策唔會咁強硬，但始終會比較堅持民主、自由、法治等等嘅價值觀。
普遍美國人民對香港嘅抗爭會有人道同情，加上美中競爭嘅反中民情，民主黨之前就有企喺民主高地嚟批評杜林普對香港嘅冷淡（當然係為咗選舉），所以杜林普好大機會有因為呢點而多咗關注香港（至少令到中國唔會直接出解放軍）。
「搖擺州」係指冇一邊政黨候選人有鐵票優勢贏到選舉人票嘅州，呢啲州係共和黨同埋民主黨總統候選人嘅主要爭取目標，因為贏咗呢啲州嘅選舉人票係好重要。

我哋跟住睇吓2016年美國總統選舉嘅搖擺州

杜林普喺2016年嘅民選票數62,984,828（46.1%）雖然輸咗俾希拉莉65,853,514（48.2%），但最尾以選舉人票（304比227）贏咗大選，當中嘅一個關鍵就係搖擺州嘅選情。特別俄亥俄州同埋佛羅里達州係最大嘅搖擺州，1964年以嚟贏咗俄州嘅人就贏總統，1996年以嚟贏咗佛州嘅人就贏總統。
我建議最基本嘅可以打人道牌＋價值牌，用抗爭者俾警察打＋捍衛自由民主法治嘅文宣，同時加上「五大訴求」嘅目標，向呢啲搖擺州嘅出名人物、媒體、非政府組織等等嘅Twitter、Facebook、Instagram、Snapchat同埋Email宣傳。

咁樣做嘅目的係為咗儘量吸引搖擺州人民嘅關注，希望間接令到杜林普多啲機會更加重視香港（特別係瞭解五大訴求嘅民主運動），從而更加對中國施壓。因為佢係短期之內最有力左右大局嘅人，發揮公眾外交（對外宣傳）嘅最大效果。
如果想深入啲宣傳，可以根據每個州嘅選民特質嚟針對宣傳；又或者打經濟牌，分析香港對各方相互經濟利益嘅利害關係，如果香港唔掂對佢有咩影響，希望令佢意識到香港係有同各方利益綁埋一齊。
另外杜林普嘅外交戰略有個「印太戰略」(Indo-Pacific strategy)嘅概念，主要係嚟制衡中國嘅「一帶一路」，重要成員有美國、印度、日本、澳洲，大家亦都可以考慮多啲向呢啲國家宣傳，睇最近局勢特別係澳洲。（老實講歐盟可以做嘅嘢作用唔大）

最尾分享臺灣數位外交協會關於公眾外交嘅介紹俾大家睇吓

網路數位外交嘅重要同埋低成本：
用「框架理論」嚟做公眾外交：

公眾外交嘅總結介紹：

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

跪求
想大個仔獨立必睇
召喚攬炒巴及歷史法師！

請幫推以下post！香港人一定要知！遇怪魔想變大個，就一定一定要睇！

［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

咁就記得上twitter文宣啦

借位宣傳
侵侵同d外國人都冇加你fb同ig，點知你想要咩啊唔好再係facebook同ig自己圍爐打飛機啦，一齊黎開始國際戰線！
一個tweet幾秒鐘，一蚊都唔洗，又唔洗綁電話，安全又快捷，快d一齊轉用twitter啦
twitter文宣共識TG：
內有twitter詳細教學，開個account唔洗3分鐘

英文唔好驚比人笑？唔洗驚，國際文宣谷幫到你
🔥反送中 國際文宣谷link🔥
國際 Channel ：

呢兩個月重鎚出擊加拿大
10月26日大選

推

除左大國，小國有無效，之前有巴打提過印尼，仲有一帶一路國家，例如斯里蘭卡，已經差緊中國錢，要租借碼頭還錢。不斷灌輸中國入侵呢個信息比全世界，各國政要取向越趨排華，先可以反哺到香港。就像小國繼續同中國合作，幫佢地爭取議價能力，燒下中共後欄都係好事。

長期嚟講都得嘅，如果呢個模式得，之後可以考慮成立一個公眾外交／數位外交嘅網路組織，日常化咁去做對外宣傳、溝通同埋合作嘅工作（參考臺灣）。短期嚟講一帶一路嘅細國應該幫助唔大喇，佢哋應該唔多重視人道牌＋價值牌，經濟牌又未咁快發揮到大效果。

老老實實 如果打人道牌嘅話點會投trump 大愛嘅實投返民主黨 親hispanics & blacks

想講警暴嘅話... black lives matter 都係反警暴 但撐警嘅多數係republican

你啱，我嘅目的唔係想影響美國總統選舉嘅選情／介入政黨偏好，主要都係想令Trump感受多啲選情壓力，佢都要做嘢爭取多啲搖擺州選民嘅支持，短期內（至少仲有選舉壓力之前）希望佢搭配埋貿易戰談判對中國多啲外交施壓

*你啱，不過我嘅目的...